[回帶]謝婉雯醫生殉職十年 基督徒香氣仍在

身為香港人，相信十年前「香港女兒」謝婉雯醫生香港為對抗SARS而殉職的英勇事蹟無人不知，但原來謝醫生當年所散發的基督徒香氣至今仍在許多無助的心靈中縈繞不散，愛的生命依然在延續下去。

日前，屯門醫院內科及老人科醫生黃任匡在醫院管理局的刊物《協力》中撰文，提及其中一位他負責主診的老病人曾經被謝醫生挽救了垂死心靈。與老人經過心靈對話後，黃醫生瞭解到老伯曾兩次患癌也奇蹟康復，怎料兒子卻因病逝世。

雖然白頭人送黑頭人，不過令老人心中感到恩慰的是能夠在十年前與謝醫生相遇。老人表示當年SARS肆虐，兒子又不幸因病住進了人稱「地獄」的屯門醫院，令不能與兒子相見的他感到徬徨無助。幸好謝醫生及時的安慰，令無助的心靈得以安撫。

所以，老人對黃醫生感嘆：「那年我兒子死的時候，我都沒哭，看電視知道謝醫生走了，我可哭慘了，哈哈。」

黃醫生瞭解件事始末後十分震撼，謝醫生所遺下的香氣竟可於十年後的今天仍縈繞不散，於是有感而發：「我不是教徒，不過有時我隱約覺得，這些偉大而早逝的人，其實不是人，他們是天使。他們或許自己都不知道，不過其實他們是肩負了某種使命來到這個世界的。」

「或許是為了傳達某種福音，或許是為了拯救某個靈魂，或許是為了寫幾首啟迪人心的好歌，或許是為了激勵某個垂死的城市。使命完成了，他們就回去原來的地方。」

在故事中受到鼓勵的黃醫生更效法謝醫生的大愛安慰老人：「伯伯，或許你生了個天使兒子，自己還不知道呢。」

謝醫生出生於草根家庭，眾所周知是個敬虔的基督徒。她於2003年SARS期間不顧性命自願調往前線SARS病房工作，因而感染殉職。

好似會

未撚聽過聖經成日用 乳香 沒藥 比喻基督嘅聖潔咪撚衝出嚟柒啦屌你老母

今次好明顯係對人唔係對事喇 柒頭

不學無術，重好意思提學術台
真係屌佢都費閪事

問on9問題咪衝出嚟柒含家產 懶撚醒